打正黨旗號搶佔政經大權 習一言堂 復辟毛制

2018年10月21日

打正黨旗號搶佔政經大權
習一言堂 復辟毛制

習近平上台後加強思想管控，推動「造神運動」，北京隨處可見其宣傳海報。

【歷史重演系列報道之五】

【本報訊】毛澤東時代，黨領導一切；鄧小平掌權，深諳此道對經濟建設不妥，推「黨政分開」；江、胡隨鄧規。但習上台後重走毛路，且過之而無不及，不但國企民企要恢復黨話事，民企設立黨委書記，其他一切國務皆由「黨」說了算。有學者指，習倡導的黨領導一切，其實就是習領導一切。一言以蔽之：我姓習的說了算！

習自中共十八大上台後，絕口不提前朝推進的「黨政分開」改革；相反越來越強調「加強黨的領導」，以黨的名義成立各種小組，習親任小組組長，從而架空總理李克強、向國務院奪權；
2015年以來《人民日報》多次就中國經濟發文，不點名質疑李的經濟觀點和做法；變相公開了中南海南院（中共中央所在地）與北院（國務院所在地）的矛盾，亦即習近平與李克強的矛盾公開化。

控制思想 嚴管互聯網

打着「黨領導一切」名義搶權只是習「復辟毛制」目的之一；在思想文化領域甚至社會管理等，習幾乎重拾毛那一套。2013年和2015年兩次全國宣傳思想工作會議，習講話殺氣騰騰，「高校七不准」、「對反動思潮要主動亮劍決不手軟」、「互聯網是心腹大敵一定要管好」等，此言一出，出位網絡大V紛紛落網。

2014年10月，習仿照毛40年代在延安開文藝座談會，在京召開文藝工作座談會，重提文藝的黨性，號召文藝工作者「要為民族復興中國夢」服務。一時間，內地文壇犬儒盛行，溜須拍馬、擦鞋頌聖者眾，有創作者甚至將頌毛歌曲《東方紅》改編成頌習的《東方又紅》；《不知該怎麼稱呼你》、《跟着你就是跟着太陽》等頌曲如雨後春筍，天朝變北韓。

十九大後，「黨管一切」更成為中共黨章和憲法的一部份。當局不但規定國企要由黨領導，連民企及外資企業也要建立中共黨支部，黨支部負責人要參與企業決策。行政事業單位全部回歸黨領導。有內地媒體披露，他們現在很迷惘：是聽行政主管部門的呢，抑或直接聽命黨委宣傳部，因宣傳部有令：今後媒體的請示報告，直接報送宣傳部。

現居海外的中共中央文獻研究室編委高文謙指，毛澤東是習近平這一代紅色接班人的精神教父、政治領路人；崇毛情結和文革思維定勢深入骨髓。紅二代雖分左中右，但他們最大的共識為毛是共產黨的正資產，從捍衞紅色江山角度，把毛作為掌權的合法性來源。習上台後，中國某種程度回到毛時代，是毫不奇怪的。

上一則
上一則
覷準有錢兼怕事晚晚出動尋目標 巴黎非裔悍匪暴劫華人
下一則
下一則
遭劉鶴取代 李克強淪附庸

遭劉鶴取代 李克強淪附庸
學薄熙來「打黑」掠民企財

取代金仔

幾好丫 唔錯 繼續咁做有前途